Maintenant, nous avons Vala sur notre ordinateur ainsi qu'un environnement de développement (ou un simple éditeur de texte) prêt à être utilisé, nous allons pouvoir enfin commencer à programmer en Vala. Ce chapitre va aborder les bases d'un programme en Vala.